台灣60歲婦帶1744萬日幣入境未申報 買房養老金遭沒入

陳女超帶1744萬日幣入境未申報遭海關查獲，海關發還等值1萬美元的113萬元日幣，其餘1631萬元日幣查扣沒入。黃仲明攝

關務署台北關又查獲超帶外幣未申報案件！一名60歲的陳姓女子今天搭機自東京返回桃園機場，入境時經海關綠線無物品申報檢查台通過，遭海關關員攔查抽檢，結果在她的隨身行李中查獲1744萬元日幣現鈔（約台幣470萬元），海關發還等值1萬美元的113萬元日幣，其餘1631萬元日幣（約台幣439萬）查扣沒入。

海關表示，陳姓女子今天下午1時許從桃機第2航廈入境，通過綠線檢查檯時遭關員攔下抽檢，先請她把行李通過X光掃瞄後再將帶她到紅線檢查檯，陳女卻突然在關員要打開行李檢查前，才突然說有物品要申報。關員便將她帶往辦公室將行李開箱檢查，果然發現大筆日幣萬元券現鈔。

海關指出，當關員正在清點時陳女行李時，她居然悄悄地把未檢查的行李挪到已經檢查過的行李處，被一旁協勤的關員發現，開箱檢查後，果然在該件行李中發現近千萬元日幣的大筆現鈔。陳女見狀當場翻臉離開海關辦公室，航警獲報後立即到場戒護，她情緒才逐漸平復。

陳女向海關辯稱，她離開日本時有向當地的海關申報，日本的海關跟她說回台灣就不用再申報了，抵達桃園機場下機後因為不知道在那裡申報，這些錢是她辛苦大半輩子賺來的，是要回台灣買房子養老的，在關員檢查行李前也口頭申報了，但是關員不接受，實在很不合理，讓她損失慘重。（突發中心黃仲明／桃園機場報導）

陳女超帶1744萬日幣入境未申報遭海關查獲，海關發還等值1萬美元的113萬元日幣，其餘1631萬元日幣查扣沒入。黃仲明攝

哈哈哈哈哈哈
台狗衝關豬抵死

睇唔明，點解好似大陸咁既

乜撚野大陸呀
個個關口都係咁架啦
呢d叫走私呀 咪撚以為60歲就大撚哂 唔識申報就可以亂咁黎

在關員檢查行李前也口頭申報了，但是關員不接受，實在很不合理，讓她損失慘重。

正路都係罰D就還比你,個阿婆D錢係咪黑錢比人扣唒

陳女卻突然在關員要打開行李檢查前，才突然說有物品要申報
當關員正在清點時陳女行李時，她居然悄悄地把未檢查的行李挪到已經檢查過的行李處

如果D錢係自己既, 點解唔由日本匯返去台灣? 就算俾手續費都唔會好多啦?

都係唔好跟車太貼

老一輩鐘意貪小便宜
覺得自己可以過骨

老人家係著數啲 養老就唔洗守規矩

海關指出，當關員正在清點時陳女行李時，她居然悄悄地把未檢查的行李挪到已經檢查過的行李處

咁撚古惑

貪小便宜有分年齡?!

死廢老一定係想慳埋電匯果少少手續費啦
好心咁撚多錢就比少少錢銀行賺啦

海關指出，當關員正在清點時陳女行李時，她居然悄悄地把未檢查的行李挪到已經檢查過的行李處，被一旁協勤的關員發現，開箱檢查後，果然在該件行李中發現近千萬元日幣的大筆現鈔。

自爆都無計架 身有屎

個筆手續費一d都唔平

廢老應該崩潰晒

一定係走私啦

上次去台灣又要我開喼驗查，嚴左咁多既⋯⋯

抵死

三寶

明知要申報想搏懵過骨
抵死啦

呆灣廢老

抵撚死啦

驚有人洗黑錢囉, 當海關傻的嗎?